（呢篇先係原文）專家教你點樣改變連登生態

【媒體懶人堂】運動開始平靜了？

在網上世界，議題混亂加上演算法帶來的同溫層，容易產生一種感覺：開始平靜了。

不需要分這是否錯覺，努力思考原因與目標就好。在數位時代，找出所謂元兇，通常都是幾年後的事。

19年的媒體聲勢，是線上線下的配合。《蘋果》全力報導，網媒群起追訪，兩登與FB 、IG和TG，通通都是反送中消息。

現實中，香港人日程表廣傳，黃絲的每日行程皆受其影響。活動方式，和你A-Z，層出不窮，感覺新鮮。

媒體的鏡頭下，影片與直播，是紙鶴與《榮光》，人鍊由拖手變成隔住支筆。老實講，充滿故事性，很Juicy。

來到2020，感覺的冷淡，是以上模式開始重覆，同時，未見到相應效果。每日持續的小型運動與濫捕，在混亂的熱門話題中，更顯沒有存在感。

媒體上，其中關鍵，是連儂牆與討論區。

老實說，逆權新聞已被習慣，加入太多群組，每個用戶TG的生態模式都很成熟。

但有些事情，還是可以改變。

十八區連儂牆，近月是愈拆愈密。視覺動物，眼不見就心難跳。文宣組極其落力，但撕與貼的成本效益差太遠，每一區，似乎都需要對策。

連儂牆除了聲勢，也是一種日常意識和社區習慣。凝聚社群，在溝通之中緊接抗爭情緒，都是半年來的關鍵。

連登在議題上，從來都是重災區。

熱門，是討論區的生存要領。不完全知其演算法，但離不開網民的參與度。

所以，只要控制到部份帳號，就隨時可以創造計劃中的熱門列表。

不知有否組織背後操作，但結果如是。

網絡力量，要壓制演算法，就是人夠多。網民或者要改變習慣，離開討論情意結。

目標為上，才可以拯救垂死的熱門。

比方說，
1. 如果兩日後有遊行，專注推行動Post；
2. 同一議題，集中處理，不要分散；
3. 有人留言「拉」，網友不需再留言；
4. 戒除政治J女性癖，不要再討論區議員身材；
5. 未能Fact Check的事情，忍痛讓佢沉。
6. 減少用極端字眼，例如「就嚟輸」；
7. 至為重要：不 要 再 推 假 標 題

議題熱度，講求集中。
輿論誠信，講求實例。
網絡生態，講求習慣。

分散討論，半年遞減的心力，很快就用光。狂推不能求證的「朋友話我知」，最後只會打擊己方誠信。

而這些累積的習慣，就是今天感受的「平靜」。

要利用演算法操作媒體風潮，本小利大，從來都是政府佔優勢。

市場有生命周期，抗爭都一樣。適度沉澱，反正無法逆轉，不要沉迷灰心。

同路人，想法不一樣，接受就好。謹記，所有意見都是為了運動，目標始終相同。

有忠言，逆耳或動人，都是種褔氣。

運動有否平靜，取決於民眾。來到今天，絕不走回頭路。

一介小小媒體人，懂的只有這些。力量在大家手裡，香港人，加油。

P.S. 本人意見不一定正確，旨在提供多一個角度。如果覺得有意思，煩請分享，感謝你。
-------------------------------------------
請Like Terry的媒體懶人堂
一日一篇，看時事，看媒體。
IG：Terry_yeung_blog
IG連結：

睇返Terry Sir 個ig，好撚慘啊

因為有個連登仔特登cut走左Terry個名，話係之鋒有嘢同連登仔講

之後（原作者）Terry比人屌Gphone篇文

呢樣咪就係Terry話唔好做嘅嘢，咪就係假標題囉屌！

認真！以後Credit返原作者啦！

推，認真人地出左咁多力，唔好搞到人心淡

pish

搵人inbox返terry啦屌
佢仲比人屌緊佢偷文

推
推推

推

我盡哂力啦
希望佢睇到係有推全文

我代個Po主講聲Sorry
相信po主都無心
只係想多D人睇先會咁

pushpushpushpushpush

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

咁都有得笑

笑死
連登仔開口埋口講fact-check
但一見到之鋒呢個key word
即刻谷精上腦興奮到腦缺氧

總共有四千個正評
4000個弱智

但係原作者就比人屌佢偷Gphone文
呢一個重點多好多嘅全文，唔係黃之鋒，即刻冇人理

作者就係叫人唔好假標題，但係上到連登，要屈Gphone講，先有人理

連登仔質素